# Report Basic CI/CD DO6

## Part 1. Настройка gitlab-runner

1. Устанавливаем gitlab-runner используя оффициальную документацию

`https://docs.gitlab.com/runner/install/linux-repository.html`

![](./images/1.PNG)

2. Регистрируем gitlab-runner используя url и токен с сайта задания

`gitlab-runner register`

Получаем примерно такой config.toml

![](./images/2.PNG)

## Part 2. Сборка

1. Создаем файл .gitlab-ci.yml и добавляем стадию сборки

![](./images/3.PNG)

2. Запускаем пайплайн и проверяем что сборка проходит успешно

![](./images/4.PNG)

## Part 3. Тест кодстайла

1. Добавляем стадию проверки стиля кода

![](./images/5.PNG)

2. Для проверки случая, в котором проверка должна зафейлить пайплайн, создаем файл с намеренно неправильным стилем

![](./images/6.PNG)

3. Убеждаемся что пайплан фейлится

![](./images/7.PNG)

4. Удаляем ранее созданный файл

![](./images/8.PNG)

5. Запускаем пайплайн проверки кода

![](./images/9.PNG)

## Part 4. Интеграционные тесты

1. Добавляем стадию, проводящую интеграционные тесты

![](./images/10.PNG)

2. Исправляем тесты s21_cat так, чтобы пайплан зафейлился

![](./images/11.PNG)

3. Исправляем тесты s21_cat и проверяем случай в котором тесты s21_grep должны зафейлить пайплайн

![](./images/12.PNG)

4. Исправляем тесты s21_grep и убеждаемся что пайплайн пройдет успешно

![](./images/13.PNG)

## Part 5. Этап деплоя

1. Создаем deploy.sh, который будет отвечать за копирование файлов на вторую виртуальную машину

![](./images/14.PNG)

2. Добавляем этап деплоя в .gitlab-ci.yml, который должен запускаться мануально

![](./images/15.PNG)

3. Убеждаемся что пайплан проходит успешно

![](./images/16.PNG)

![](./images/17.PNG)

![](./images/18.PNG)

![](./images/19.PNG)

## Part 6. Дополнительно. Уведомления

1. Находим бота BotFather в telegram

![](./images/20.PNG)

2. Создаем нового бота

![](./images/21.PNG)

3. Проверяем наличие созданного бота и отправляем ему сообщение

![](./images/22.PNG)

![](./images/23.PNG)

4. Переходим по следующей ссылке для того, чтобы найти chat id

![](./images/24.PNG)

![](./images/25.PNG)

5. Добавляем в .gitlab-ci.yml отправку сообщений об успешных стадиях проекта

![](./images/26.PNG)

6. Запускаем пайплайн

![](./images/27.PNG)

7. Получаем сообщения от бота

![](./images/28.PNG)
